美參議員魯比歐：亞太助卿必須由挺台人士出任

美參議員魯比歐：亞太助卿必須由挺台人士出任

美國參議員魯比歐在推特上表示，亞太助卿的位置需要一個了解美國必須與中國關係再平衡，同時支持台灣並捍衛人權的人。圖／取自Gage Skidmore＠flickr

美共和黨參議員魯比歐（Marco Rubio）在推持表示，他會「竭盡所能的打敗目前首席亞洲外交官提名人」，因為亞太助卿的位置需要一個「了解美國必須與中國關係再平衡，同時支持台灣並捍衛人權的人。」

魯比歐指涉的對象為董雲裳（Susan Thornton），董雲裳是前國務卿提勒森（Rex Tillerson）力薦的亞太助卿提名人。過去在一項任命聽證會中，董雲裳曾明確表示，「我們並不承認台灣是一個獨立國家，不承認中華民國是一個與我們有官方關係的國家。」「我們的政策是，不在美國政府網站上顯示中華民國國旗。」

華盛頓郵報報導，魯比歐表示，會在參院外委會通過董雲裳的任命案後拖住這個案子，直到龐皮歐（Mike Pompeo）就任國務卿，另外提名自己屬意的人選。一些共和黨鷹派議員也不滿董雲裳的中國政策，認為她太保守示弱。

華盛頓郵報引述白宮官員表示，川普就任以來，董雲裳幾乎在每個技術層面，反對川普政府對中國的經濟與政治侵犯採取嚴肅的反制行動。

魯比歐週四在傳統基金會演講時，呼籲美國聯合拉丁美洲的親美力量，抵禦中國和俄羅斯通過支持獨裁政權施加的影響力。

他說，中國和俄羅斯是機會主義者、是連續侵犯人權的國家，對支持任何的獨裁者都不會有顧忌。

魯比歐目前也是美國國會及行政當局中國委員會（CECC）的主席。他說，中俄在這個地區的不斷擴張還是潛在的安全威脅。他說：「當中國和俄羅斯向這些政權輸送金錢和武器時，他們損害了這個地區的穩定，最終損害的是國際安全，並有可能是世界其他地區的安全。」

rubio是港台人民的好朋友

所以炒完提勒森應該到董雲裳換人

全方位針對小支那